# Inteligencia artificial

A inteligencia artificial é uma área que vem crescendo muito atualmente graças a internet, e que futuramente terá grande impacto em nossas vidas assim com a ultima mencionada. A inteligência artificial pode aprender, pensar, planejar, perceber e processar linguagem natural.

Como pode ver, a inteligencia se aproxima do que nós somos, e tende a se aproximar cada vez mais conforme essa tecnologia avança, de forma que acaba gerando alguns problemas eticos.

Alguns exemplos de inteligencia artificial palpaveis são, o google. O google possui diversas formas em que a inteligencia artificial é aplicada, uma delas é quando vc diz, ok google, assim como o Cortana da microsoft, ou o seu gps. Nossos dispositivos móveis e computadores estão o tempo todo aprendendo sobre nossos gostos e interesses, por isso você pode ter a impressão de que estã sndo espionado - plot twist: E está! Mas vc disse que leu e concorda com os termos, então tá tudo sob controle né... - Mas isso tem seus lados positivos, uma vez que vc sempre é recomendado uma musica interesante de um cantor totalmente desconhecido no spotify e acaba gostando, ou um video de gatinho do youtube, enfim, a inteligência artificial é poderosa, e deve ser trabalhada de forma que o tiro não saia pela culatra.

![](https://infranewstelecom.com.br/wp-content/uploads/2018/09/67-noticias-infra-news-telecom-intelige%CC%82ncia-artificial.jpg)

https://www.internetsociety.org/resources/doc/2017/artificial-intelligence-and-machine-learning-policy-paper/?gclid=Cj0KCQjwvYSEBhDjARIsAJMn0ljIHQHp22fb9b1qeDsbX4hG2hRrUMp5VFSBCL-EGmIi7wd399K3MtUaAluxEALw_wcB
